1.Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

як я зрозуміла в програмуванні цикли потрібні для повторення первних дій або операцій. наприклад, якщо у нас повторюється код ми його можемо прописати в циклі і не переписувати декілька разів одне й те саме.

2.Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

цикл for я використовую тоді, коли нам відомо скільки разів буде виконуватися цикл, а while тоді коли нас не відомо і вона буде повторюватися доти уова не стане хибною.

3.Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

явне перетворення типів - це коли ми змушуємо JS перетворити один тип данних на інший.

неявне перетворення типів - це коли JS самостійно, автоматично змінює тип данних та виконує певну дію яку ми задали. Якщо, ми додамо число до рядка, тоді JS автоматично перетворить рядок на число і виконає дію додавання.